[物先腐而後蟲生] 譴責侮辱性標語「泯滅人性」

教育局副局長蔡若蓮長子墮樓身亡()，香港教育大學的民主牆上卻出現針對蔡若蓮喪子的侮辱性標語。多個團體合共約40人，今早到到教大拉橫額抗議，譴責有關標語「泯滅人性」。

教大畢業生胡先生指，大家有言論自由，可以表達自己的看法，但不應針對及傷害他人，要對事不對人，須在法律允許的範圍內發表言論。
教大音樂教育系三年級女生蔡小姐指，民主牆上較多的是表達具體的言論，至於標語性的抗議未必能夠清楚表明自己的立場，認為大家應想清楚才發表意見，三思「啱唔啱」，並出於尊重對方的大前題。她表示對蔡若蓮長子潘匡仁的輕生，感到遺撼。
有關字句已被撕走，一名女生今日在同一位置，引用《禮記·大學》的內容，以簡體字寫大字報：「君子慎獨先慎乎德」明顯是就之前的侮辱性標語作出回應。

而家唔係對事不對人?

對敵人仁慈 即係對自己人涼薄

死左關我撚事咩
最好死曬佢

臭官冚家死撚曬佢就啱